Esprimere l'andamento dei valori POPESTIMATE$2010$,\\
 POPESTIMATE$2011$, POPESTIMATE$2012$ e POPESTIMATE$2013$ rispetto ai vari stati con \emph{grafico a barre}(da salvare nel file figura57.2.png), riportando sugli assi l'informazione che rappresentano e assegnando al grafico un titolo: usare la funzione \emph{barplot()}.
Questo era l'ultimo punto da affrontare per ciò che riguardava R. 

\section{Soluzione richiesta 8}
\pagestyle{plain}

Il problema è stato affrontato nel seguente modo:\\
$\\
$y $<-$ c('anno2010','anno2011','anno2012','anno2013')$\\
$POPEST $<-$ rep(c(‘POPEST$2010$’, ‘POPEST$2011$’, ‘POPEST$2012$’,\\
‘POPEST$2013$’), each=1)$\\
$m $<-$ tapply(y, POPEST, max)\\
$bp <- barplot(m, ~ylim=c($600000$, $650000$), col = rainbow(20),$\\
$main="Grafico ~a ~barre ~dell’andamento ~della ~popolazione ~dal\\
~2010 ~al ~2013")\\
$\\

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{figura57_2.png} 
\caption{Grafico a barre dei valori POPESTIMATE*} 
\end{center}
\end{figure}